Również z twierdzenia \ref{tw:main-theorem} wynika następujący wniosek.
\begin{wn}
Każdy graf $G$ jest indukowanym podgrafem grafu $H$, takiego, że \newline
$\mind(H) \leqslant 2$ oraz $\chi(H) \leqslant \chi(G)+1$.
\end{wn}
\begin{proof}
Dowód tego faktu będzie konstrukcyjny. Przeprowadzimy go dla grafu spójnego. Gdy
graf nie jest spójny to wystarczy przeprowadzić tę konstrukcję dla każdej
składowej spójności osobno i otrzymamy żądany graf. \\
Jeśli $G$ jest wierzchołkiem izolowanym lub ścieżką $P_3$, to odpowiednim grafem
jest na przykład $P_3$. Jeśli $G$ to $K_2$ lub $K_3$ to odpowiednim grafem
$H$ jest $K_3$.
\\
Rozważmy zatem graf $G$ rzędu $n$, przy czym $n \geqslant 4$.
Wybierzmy dowolny wierzchołek $v_1$ grafu $G$. Oznaczmy $G_1=G[\{v_1\}]$.
Ponieważ $G$ jest spójny, to istnieje wierzchołek $v_2$ będący sąsiadem $v_1$.
Weźmy zatem taki wierzchołek i oznaczmy go jako $v_2$. Oznaczmy
$G_2=G[\{v_1,v_2\}]$.
\\
Rozumując analogicznie wiemy, że istnieje $v_3\in V(G)$, taki że
$G_3=G[\{v_1,v_2,v_3\}]$ jest spójny. Z wcześniej udowodnionych wniosków wynika,
że indeks jednomianowy tego podgrafu jest mniejszy lub równy od $2$.
Rzeczywiście - jedynym grafem rzędu $3$ posiadającym cykl jest $K_3$, a z
wniosku \ref{wn:cliqes} wiemy, że indeks jednomianowy jest rzeczywiście mniejszy
lub równy $2$. Jeśli zaś nie ma cyklu, to stosowne ograniczenie wynika z wniosku
\ref{wn:trees}.
 Dalsza konstrukcja jest nieco inna.
Pokażemy teraz jak zbudować graf $G_i$ z grafu $G_{i-1}$, dla $i \in \{4,\ldots,n\}$. \\
Załóżmy że $G_{i-1}$ zawiera podgraf indukowany grafu $G$, który jest spójny
oraz jest rzędu $i-1$. Oznaczmy wierzchołki tego podgrafu indukowanego jako
$v_1, v_2,\ldots,v_{i-1}$. Ponadto niech $\mind(G_{i-1}) \leqslant 2$.
Ponieważ $G$ jest spójny, to istnieje wierzchołek $v_i \in V(G)$, taki, że
$G[\{v_1,v_2,\ldots,v_i\}]$ jest spójny. Do grafu $G_{i-1}$ dołóżmy dwa wierzchołki: $v_i$ oraz $u_i$ i połączmy je ze wszystkimi sąsiadami
$v_i$ ze zbioru $\{v_1,v_2,\ldots,v_{i-1}\}$. Krok ten pokazany jest na rysunku
\ref{rys:konstrukcja-Gi}.
\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/konstrukcja-Gi.png}
\caption{Konstrukcja grafu $G_i$.}
\label{rys:konstrukcja-Gi}
\end{center}
\end{figure}
 Z twierdzenia \ref{tw:main-theorem} wiemy że tak
powstały graf $G_i$ ma również indeks jednomianowy mniejszy lub równy $2$.
Powtarzamy tę konstrukcję, aż w końcu otrzymamy $G_n$.\\
Okazuje się, że $G_n$ jest szukanym przez nas grafem.
Rzeczywiście, indeks jednomianowy zgodnie z konstrukcją, po każdym kroku jest
mniejszy lub równy dwa.
Z założenia podgraf $G_n[\{v_1,\ldots v_n\}]$ możemy pokolorować za pomocą
$\chi(G)$ kolorów. Pozostałe wierzchołki tworzą zbiór niezależny, możemy je
zatem pokolorować nowym kolorem, zatem $\chi(G_n) \leqslant \chi(G)+1$, co
kończy dowód tego wniosku.
\end{proof}
Aby przedstawić kolejne wnioski musimy wprowadzić kilka oznaczeń. Niech $G$
będzie grafem o indeksie jednomianowym mniejszym lub równym dwa. Niech $A(K)$
będzie macierzą o niezerowym permanencie, gdzie $K=(k_1,\ldots,k_m)$, przy czym
$k_1+\cdots+k_m=m$ oraz dla każdego $i\in \{1,\ldots,m\}$, $0 \leqslant k_i
\leqslant 2 $. Niech $K_0$ będzie zbiorem tych $j \in \{1,\ldots,m\}$ dla
których $k_j=0$ i niech $E_0(G)$ będzie zbiorem odpowiadających im krawędzi.
\begin{stw}\label{stw:E0}
Niech $G$ będzie grafem, którego krawędzie można podzielić na dwa zbiory
indukujące podgrafy $P,Q$, oba mające indeks jednomianowy mniejszy lub równy
$2$.
Co więcej, niech każda krawędź $e\in P$, która jest incydentna z jakąś krawędzią
$f \in Q$ należy do $E_0(P)$.\\
Wtedy $\mind(G)\leqslant 2$.
\end{stw}
\begin{proof}
Niech $S = P-E_0(P)$. Załóżmy że krawędzie w $G$ są uporządkowane tak, że
macierz $A_G$ ma postać blokową
$$A_G = \begin{bmatrix}
A_S & \cdots & \bm{0} \\
\cdots & A_{E_0(P)} & Y \\
\bm{0} & X & A_Q
\end{bmatrix} $$
Niech $K'$ oraz $K''$ będą ciągami, takimi że odpowiednio $\per(A_P(K'))\neq 0$
oraz \newline $\per(A_Q(K''))\neq 0$. Niech $K$ będzie ciągiem powstałym poprzez
dołączenie do $K'$ na końcu kolejno wszystkich elementów z $K''$.
Wtedy zgodnie z definicją $E_0(P)$ otrzymujemy
$$A_G(K) = \begin{bmatrix}
 & \bm{0} \\
 A_P(K') & \\
  & Y(K'') \\
  \bm{0} & A_Q(K'')
\end{bmatrix} = (a_{ij}) .$$
Przyjrzyjmy się bliżej permanentowi tej macierzy, $\per(A_G(K)) =
\sum_{\sigma} a_{1\sigma(1)}\cdots a_{m \sigma(m)}$.
Zauważmy, że jeśli dla pewnego $\sigma$ składnikiem iloczynu będzie
$a_{i\sigma(i)}$ będący elementem podmacierzy $Y(K'')$, to wtedy w tym iloczynie
musi się znaleźć element z lewej dolnej podmacierzy, która zawiera same zera.
Zatem wszystkie iloczyny zawierające elementy z $Y(K'')$ będą równe zero.
Wynika z tego, że $\per(A_G(K))= \per(A_P(K')\cdot \per(A_Q(K'')))\neq 0$.
\end{proof}
Pomocny będzie następujący przykład.
\begin{prz}\label{prz:P5}
Rozważmy ścieżkę $P_5$. Zorientujmy jej krawędzie w tę samą stronę, tak aby
powstała ścieżka skierowana. Wtedy związana z nią macierz incydencji jest
postaci
$$A_{P_5}=\begin{bmatrix}
0 & 1 & 0 & 0 \\
-1 & 0 & 1 & 0 \\
0 & -1 & 0 & 1 \\
0 & 0 & -1 & 0
\end{bmatrix} .$$
Dla $K=(0,2,2,0)$ mamy $K_0=\{1,4\}$.
$$\per(A_{P_5}(K))= \per \left ( \begin{bmatrix}
1 & 1 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 1 & 1 \\
-1 & -1 & 0 & 0 \\
0 & 0 & -1 & -1
\end{bmatrix} \right ) = 4 .$$
Zatem $\mind(P_5) \leqslant 2$ oraz $E_0(K)$ zawiera dwie końcowe krawędzie
$P_5$.
\end{prz}
Ze stwierdzenia \ref{stw:E0} oraz przykładu \ref{prz:P5} otrzymujemy
interesujący wniosek.
\begin{wn}
Każdy graf $G$ może być przekształcony do grafu $H$ posiadającego indeks
jednomianowy mniejszy lub równy dwa, poprzez podział każdej krawędzi co najwyżej
$3$ wierzchołkami.
\end{wn}
\begin{proof}
Z wniosku \ref{wn:trees} wiemy, że twierdzenie zachodzi dla drzew. Wystarczy
zatem że rozważymy grafy z cyklem. 
%Z wniosku \ref{wn:cliqes} wiemy że
%twierdzenie zachodzi dla grafów mających cykl o co najwyżej trzech
%wierzchołkach (czyli $K_3$).
Załóżmy zatem, że $G$ posiada $m \geqslant 3$ krawędzi i załóżmy, że twierdzenie
zachodzi dla wszystkich grafów o mniejszej ilości krawędzi. Niech $e=uv$ będzie
krawędzią w pewnym cyklu w $G$ i niech $H$ będzie grafem powstałym poprzez
usunięcie krawędzi $e$ z grafu $G$ oraz odpowiednim podziale wybranych krawędzi,
w taki sposób, że $\mind(H)\leqslant 2$. Niech $F$ będzie grafem powstałym
poprzez połączenie wierzchołków odpowiadających $u$ i $v$ ścieżką $P_5$. Ze
stwierdzenia \ref{stw:E0} oraz przykładu \ref{prz:P5} wynika, że
$\mind(F)\leqslant 2$. Oczywiście $F$ można otrzymać z odpowiedniego
przekształcenia grafu $G$.
\end{proof}
